---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۴۴
---
# غزل شمارهٔ ۲۴۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مگو افسانه مجنون، چو من در انجمن باشم</p></div>
<div class="m2"><p>ازو، باری، چرا گوید کسی؟ جایی که من باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کسی افسانه درد مرا جز من نمی داند</p></div>
<div class="m2"><p>از آن دایم من دیوانه با خود در سخن باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>رو، ای زاهد، که من کاری ندارم غیر می خوردن</p></div>
<div class="m2"><p>مرا بگذار، تا مشغول کار خویشتن باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>جدا، زان سرو قد، گر جانب بستان روم روزی</p></div>
<div class="m2"><p>بیاد قد او در سایه سرو چمن باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چسان رازی کنم پنهان؟ که از صد پرده ظاهر شد</p></div>
<div class="m2"><p>مگر وقتی نهان ماند که در زیر کفن باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مرا جان کوه اندوهست و من جان می کنم، آری</p></div>
<div class="m2"><p>ترا چون لعل شیرینست، من هم کوهکن باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>هلالی، چون نمی پرسد مرا یاری و غم خواری</p></div>
<div class="m2"><p>من مسکین غریبم، گر چه دایم در وطن باشم</p></div></div>